\documentclass{src/classes/cover}

\input{src/cover/utils.tex}

\def\companySpecificFr{}

% [Post title]
\setpostname{Data Scientist - London}

\begin{document}

% [Header]
\coverHeader

Madame, Monsieur,

% [Introduction paragraph]
Je serai diplômé de CentraleSupélec cette année, avec un double diplôme en Mathématiques Fondamentales Appliquées de l'Université de Lorraine. Je souhaite poursuivre en thèse dans le domaine de l'intelligence artificielle (\textit{artificial intelligence}) et du traitement des données, afin de développer mes compétences en recherche fondamentale et appliquée.

% [Post interest]
Le sujet de thèse que vous proposez m'intéresse particulièrement, car il correspond à mes aspirations scientifiques et à mes compétences en IA et data science. Je suis motivé par la perspective de mener un travail approfondi, original et rigoureux, contribuant à l'avancée des connaissances dans ce domaine.

Intégrer votre laboratoire serait une opportunité unique pour apprendre et contribuer à des projets de recherche ambitieux.

% [Company specificity]

% [Why me ?]
Ma double formation d'ingénieur et de chercheur m'a donné une solide base en mathématiques, programmation et intelligence artificielle. Je suis autonome, curieux, et je m'investis pleinement dans mes projets personnels et académiques, notamment en vision par ordinateur.

Je souhaite approfondir mes connaissances et développer mes compétences en recherche, en bénéficiant de votre encadrement et des ressources de votre laboratoire.

% [Skills]
J'ai acquis des compétences avancées en apprentissage automatique, optimisation et traitement des données, renforcées par mes études et projets. Je maîtrise \textit{Scikit-Learn}, \textit{PyTorch}, \textit{Tensorflow} et les outils modernes de développement, ce qui me permettra de mener efficacement mes travaux de recherche.

Mon projet personnel \textit{Machine Learning Grind}, que je maintiens sur GitHub, reflète mon investissement profond dans la compréhension et l'expérimentation des modèles d'IA.

% [Conclusion]
Je serais honoré de pouvoir discuter plus en détail de cette thèse et de ma motivation. Je reste disponible pour toute information complémentaire ou entretien.

Je vous remercie pour l'attention portée à ma candidature.

\vspace{1em} Baye Malick Gning

\end{document}
