\def\coverHeaderFr{
\begin{flushright}
Baye Malick Gning\\
baye.gning@student-cs.fr\\
+33 7 61 13 27 49\\
% Metz, France
\end{flushright}
\vspace{1cm}
}

\def\coverHeaderEn{
\begin{flushright}
Baye Malick Gning\\
baye.gning@student-cs.fr\\
+33 7 61 13 27 49\\
% Metz, France
\end{flushright}
\vspace{1cm}
}

% =======================
% CDI - General
% =======================
\def\introductionParaphFr{
Je serai diplômé de CentraleSupélec cette année, tout en étant titulaire d’un double diplôme avec le Master de recherche en Mathématiques Fondamentales Appliquées de l’Université de Lorraine. Ma spécialisation porte sur l’intelligence artificielle, et plus précisément sur ses applications en vision par ordinateur (\textit{computer vision}). Je souhaite ainsi intégrer votre équipe pour le poste de \postName, afin de contribuer activement à vos projets en intelligence artificielle et en traitement de données.
}

\def\interestPostFr{
Le poste de \postName\ m'intéresse particulièrement car il correspond à mes domaines de compétences et à mes centres d’intérêt, notamment en intelligence artificielle et en traitement de données. Je suis motivé par l'idée de contribuer à des projets concrets, avec un impact réel, tout en continuant à apprendre et à progresser.

Travailler au sein de votre équipe représente pour moi une excellente opportunité de mettre mes connaissances en pratique dans un environnement stimulant et collaboratif.
}

\def\whyMeFr{
Grâce à ma formation d’ingénieur à CentraleSupélec, complétée par un master de recherche en mathématiques fondamentales appliquées, j’ai acquis des bases solides en mathématiques, en programmation et en intelligence artificielle. Mon parcours m’a permis de développer une approche rigoureuse, analytique et orientée vers la résolution de problèmes.

Je suis autonome, curieux, et j’aime apprendre par la pratique ainsi que par la lecture d’ouvrages spécialisés en IA. Mon intérêt pour ce domaine se traduit par des projets personnels et académiques variés, notamment en vision par ordinateur (\textit{computer vision}), un sujet que je serais heureux de développer davantage lors d’un entretien. Je suis également à l’aise avec les outils de développement modernes (Python, Git, Docker, etc.), ce qui me permet de m’intégrer rapidement à un environnement technique.
}

\def\skillsFr{
Au fil de mon parcours, j’ai développé de solides compétences en mathématiques appliquées, notamment en probabilités et statistiques avancées, en optimisation, ainsi qu’en apprentissage automatique (\textit{machine learning}). J’ai consolidé ces compétences à travers mon master de recherche en mathématiques fondamentales appliquées et ma spécialisation de dernière année à CentraleSupélec en science des données et de l’information.

Je maîtrise les principaux frameworks de \textit{machine learning} et \textit{deep learning} (Scikit-Learn, \textit{PyTorch}, \textit{TensorFlow}), ainsi que des bibliothèques et outils de traitement de données (\textit{pandas}, \textit{NumPy}). Je suis également à l’aise avec les environnements de développement modernes (\textit{Git}, \textit{Docker}, \textit{Conda}), ce qui me permet de m’intégrer rapidement dans des projets concrets et techniques.

Mon projet personnel \textit{Machine Learning Grind}, que je maintiens sur GitHub, reflète mon investissement profond dans la compréhension et l’expérimentation des modèles d’IA.
}

\def\conclusionFr{
Je serais heureux de pouvoir échanger avec vous à propos de cette opportunité. Je reste bien entendu à votre disposition pour tout complément d’information ou entretien.

Je vous remercie pour l’attention portée à ma candidature.
}


% =======================
% CDI - General En
% =======================
\def\introductionParaphEn{
I will graduate this year from CentraleSupélec, while also completing a double degree with the Research Master's in Applied Fundamental Mathematics at the University of Lorraine. My specialization focuses on artificial intelligence, and more specifically its applications in computer vision. I would like to join your team for the position of \postName, and actively contribute to your projects in AI and data processing.
}

\def\interestPostEn{
The position of \postName\ caught my attention as it aligns closely with my areas of expertise and interest, especially in artificial intelligence and data processing. I am motivated by the idea of contributing to concrete projects with real-world impact, while continuing to grow and learn.

Joining your team would be an excellent opportunity to apply my skills in a stimulating and collaborative environment.
}

\def\whyMeEn{
Through my engineering studies at CentraleSupélec, complemented by a research master’s degree in applied mathematics, I have acquired a solid foundation in mathematics, programming, and artificial intelligence. My background has helped me develop a rigorous, analytical, and problem-solving mindset.

I am independent, curious, and I enjoy learning both through hands-on practice and by reading specialized books in AI. My interest in the field is reflected in several academic and personal projects, particularly in computer vision, a subject I would be happy to discuss further during an interview. I am also comfortable with modern development tools (Python, Git, Docker, etc.), which allows me to quickly adapt to technical environments.
}

\def\skillsEn{
Throughout my studies, I have developed strong skills in applied mathematics, including advanced probability and statistics, optimization, and machine learning. These skills were strengthened through my research master’s degree and my final-year specialization at CentraleSupélec in data science and information systems.

I am proficient in the main machine learning and deep learning frameworks (Scikit-Learn, PyTorch, TensorFlow), as well as data processing libraries such as pandas and NumPy. I also work fluently in modern development environments (Git, Docker, Conda), allowing me to quickly contribute to technical and concrete projects.

My personal project, \textit{Machine Learning Grind}, which I maintain on GitHub, reflects my deep commitment to understanding and experimenting with AI models.
}

\def\conclusionEn{
I would be glad to discuss this opportunity with you. I am of course available for any additional information or an interview.

Thank you for considering my application.
}


% =======================
% CDI R\&D - general
% =======================
\def\introductionParaphRDFr{
Je serai diplômé de CentraleSupélec cette année, avec un double diplôme en Mathématiques Fondamentales Appliquées obtenu à l’Université de Lorraine. Spécialisé en intelligence artificielle (\textit{artificial intelligence}) et traitement de données, je souhaite intégrer votre équipe R\&D en tant que \postName\ pour contribuer au développement de solutions innovantes dans ce domaine.
}

\def\interestPostRDFr{
Le poste de \postName\ en R\&D correspond parfaitement à mes compétences et à mon intérêt pour l’innovation technologique. Je suis motivé par l’idée de participer à des projets ambitieux où la recherche se traduit par des applications concrètes à fort impact industriel ou sociétal.

Intégrer votre équipe serait pour moi une excellente opportunité d’allier rigueur scientifique et mise en œuvre pratique dans un environnement stimulant.
}

\def\whyMeRDFr{
Ma formation à CentraleSupélec, couplée à mon master de recherche en mathématiques appliquées, m’a doté de solides compétences en mathématiques, programmation et intelligence artificielle (\textit{artificial intelligence}). Je développe une approche analytique et pragmatique, axée sur la résolution efficace de problèmes complexes.

Autonome et curieux, je réalise régulièrement des projets personnels et académiques en IA et data science, notamment en vision par ordinateur (\textit{computer vision}). Je maîtrise les outils modernes (Python, Git, Docker, etc.), facilitant mon intégration rapide au sein d’équipes techniques.
}

\def\skillsRDFr{
J’ai acquis des compétences avancées en apprentissage automatique (\textit{machine learning}), optimisation et traitement des données, renforcées par mon master et ma spécialisation à CentraleSupélec. Je maîtrise les frameworks \textit{Scikit-Learn}, \textit{PyTorch}, \textit{TensorFlow} et les outils de data science (\textit{pandas}, \textit{NumPy}).

Ces compétences me permettent de contribuer efficacement à des projets R\&D innovants, dans des environnements techniques variés.

Mon projet personnel \textit{Machine Learning Grind}, que je maintiens sur GitHub, reflète mon investissement profond dans la compréhension et l’expérimentation des modèles d’IA.
}

\def\conclusionRDFr{
Je serais ravi de pouvoir échanger avec vous sur cette opportunité et la manière dont je pourrais contribuer à votre équipe R\&D. Je reste à votre disposition pour toute information complémentaire ou entretien.

Je vous remercie pour l’attention portée à ma candidature.
}


